<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Conditional Wind</title><link>https://chenyuw1.github.io/post/</link><description>Recent content in Posts on Conditional Wind</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>windfallll</copyright><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://chenyuw1.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Not in the Mood for Love</title><link>https://chenyuw1.github.io/p/not-in-the-mood-for-love/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chenyuw1.github.io/p/not-in-the-mood-for-love/</guid><description>&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/towers_v2.jpeg" alt="Featured image of post Not in the Mood for Love" /&gt;&lt;p&gt;都说英国吃很差，出发前已经做足了心理准备，随便吃点只求维持生命体征即可。大抵是预期放得够低，边走边看心情吃吃，吃到了还不错的就格外觉得赚了。P人出门，图的就是一个意外之喜。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="something-sweet"&gt;something sweet
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arôme Bakery&lt;/strong&gt;，伦敦老网红，此行唯一去过两次的店，在Mercer Street和Duke Street共有两家店，&lt;del&gt;出于礼貌&lt;/del&gt;都去了。远远没好吃到非要专门去一趟的地步，但如果只有一顿pastry的quota，我会推荐试试这家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercer Street的店靠近Covent Garden，装潢精致打光优秀餐具美丽，有出片需求的话认准这家。Duke Street的店在洋气美丽的Marylebone，SKU更全，适合速战速决，一站搞定拳头产品，吃完还可以逛街吃吃竞品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/arome_honey_butter_toast_phone.jpg"
loading="lazy"
alt="Honey butter toast"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到拳头产品，风最大的当属&lt;strong&gt;Honey Butter Toast&lt;/strong&gt;。没什么花头，厚切日式吐司用蜂蜜黄油煎出脆壳，面包底子过关加上火候合适的话很难难吃。Arôme这只品控不错，两家店的出品看起来都很规整，不会过甜，是好吃的。要说多么惊为天人的话倒不至于，各方面都算中规中矩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别喜爱日式吐司及各种变体的话，也不是非去Arôme不可。同在Marylebone离它不远，WA Cafe主攻日式甜品，除了日式法甜外也卖切片吐司和honey toast，切法略有不同，看上去也不错。欢迎吃过的朋友来讲讲这家如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/arome_coconut_bun.jpeg"
loading="lazy"
alt="Coconut bun"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- &lt;figure&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/arome_coconut_bun.jpeg"
alt="aaa"&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Coconut bun&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
--&gt;
&lt;p&gt;Duke Street店有Mercer Street没有的&lt;strong&gt;Coconut Bun&lt;/strong&gt;。是北欧小豆蔻卷的经典造型，比较特别的是用到了一种椰糖，像给整个包镀上了一层焦糖釉，在阳光下闪着甜蜜的柔光，再加上少许椰蓉做装饰，是一款东南雅fusion。包体是充满童年回忆的味道，小时候不大喜欢的椰蓉面包去掉了扎嘴的椰蓉，只留下蓬松和甜香。闭眼吃的话会觉得跟椰子关系不大，除非吃到表面的椰蓉。more like nostalgia than creative thinking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家还有egg sando和quiche这种定位混搭的savory单品，看起来都不是精致路线，比如鸡蛋三明治的馅料能明显看到很大块的蛋白。酥皮类倒是都很漂亮，下文会提到。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="something-tender"&gt;something tender
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;葡式蛋挞&lt;/strong&gt;最好吃的时候是刚出炉，之后美味程度就会随时间推移断崖式下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/pastel_de_nata.jpeg"
loading="lazy"
alt="Pastel de nata"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会去吃&lt;strong&gt;Café de Nata&lt;/strong&gt;纯粹是因为清早遛弯，路过街角看到它还没开门，逆反心理上来了就很想试试（？）。运气好买到了刚出炉不久还热乎的原味挞，很正宗的葡式味，温热的酥皮兜着柔嫩而不太甜的挞馅，非常美味。在里斯本试过专门找的和随便路过的十来家蛋挞店，这只葡挞的水准相比之下绝对能跻身前三，毫不夸张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而另一只树莓的就远没那么靓。无他，放太久了，皮虽然还没软掉，挞馅也跟原味那只完全一样，只多添了表面几颗树莓，但没了那点温度加持就失掉了所有灵魂，口感平平无奇。偏偏朱玉在前，再吃到这只就只剩一种花了冤枉钱的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伦敦分店众多，要吃的话最好还是争分夺秒吃新鲜出炉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/veggie_risotto_v2.jpeg"
loading="lazy"
alt="veggie risotto"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱丁堡狂风骤雨的天气里同样适合吃点熨帖的。&lt;strong&gt;Howies&lt;/strong&gt;虽然蛮网红店，但其实头天约第二天的位子还算容易。有两家分店，去了五颜六色的Victoria St那家，同条街上几步之外就是前一阵遭遇火灾而关门的大象咖啡馆的新址，小小一个门脸，来都来了可以顺便看一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19.95镑的2 courses lunch十分划算，可自由拼配一道主菜和一道前菜或者甜点。几天没吃上青菜的我一眼相中了这道&lt;strong&gt;pea and zucchini resotto&lt;/strong&gt;。喜爱豌豆柔嫩的质地，趁着在英国多吃几次。豆泥裹住risotto，见味不见形，在比较抢味的青酱和帕玛森芝士之外增加一层豌豆清香。炙过的zucchini负责提供蔬菜的鲜甜，咬下去甚至有一点点爆汁，很妙的处理。做点缀的是炸过的罗勒叶，没有很喜欢，它还是跟原配盐酥鸡比较登对。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="something-delicate"&gt;something delicate
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/carrot_cake.jpeg"
loading="lazy"
alt="carror cake"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对&lt;strong&gt;胡萝卜蛋糕&lt;/strong&gt;印象欠佳绝对是怪美国人。胡萝卜颗粒太糙，肉桂放得太狠，糖油给得太重，可出错的地方太多了，难吃风险很大，所以在有其他选择的情况下，很少会主动选它来吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次竟吃到了很不错的。调味算得上delicate，酸奶油打得很light，跟美式icing看起来长得差不多但进嘴完全是两个东西，开心果碎和蛋糕体的坚果香气相得益彰，香料也给得很克制，没什么胡萝卜味，整体很清爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃到它的契机也十分随机。V&amp;amp;A大食堂看起来花里胡哨，只是懒得出去找饭于是就近随便吃点，结果菜色竟然还可以，主菜无功无过但配菜不错，多加的这块蛋糕尤其令人意外，吃得蛮开心，是那种吃完有点重置我对胡萝卜蛋糕的偏见，想要之后多试试（欧洲版本）的地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/arome_croissant_v3.jpeg"
loading="lazy"
alt="croissant"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回&lt;strong&gt;Arôme&lt;/strong&gt;，请看漂亮的&lt;strong&gt;可颂&lt;/strong&gt;。里外都漂亮，烤色和酥皮的状态都是不错的，大气孔也赏心悦目，但吃起来却十分普通，包体偏软偏油，没得灵魂。跟纽约许多骗钱的美丽废物差不多，主要提供一个出片氛围，是优秀的道具。柜台里还有很多花式可颂和酥皮挞类，成色都很美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是两家店都是后厨直出，不是中央厨房统一送货，Duke St店的厨房位置比较隐蔽看不出门道，但Mercer St是可以看到柜台后的厨房的，路过临街的窗户还能隐约看到混好的粉类和开酥机，很整洁有序的现代厨房，出品新鲜程度应该没问题。口味上就见仁见智了，大家按需决定。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="something-hot"&gt;something hot
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/knoops.jpeg"
loading="lazy"
alt="hot choco"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Knoops&lt;/strong&gt;，一进门就香香的热巧克力连锁店，热巧爱好者如果遇到了不要错过。菜单很很很长，各个产地不同浓度的选项看得我头晕，柜台后面摆放整齐的原料巧克力让人想每种都来一口，现点现煮拿到手小小一杯盛满的是幸福，大冷天里整个人都重新被烫活了。现在新乡也冷起来了，回看照片开始后悔当时没多来两杯。店里也有很多冲泡巧克力flakes卖，好这一口的朋友不要错过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/hummus_kawarma.jpeg"
loading="lazy"
alt="hummus kawarma"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新乡吃到的中东菜大多都是纯hummus，这次吃到了带肉的&lt;strong&gt;hummus kawarma&lt;/strong&gt;。看了好几家中东店的菜单，感觉是标配。热乎乎的羊肉粒，被羊油炒香的油润松子，一点辣椒粉，吃到尾声还有一小汪香香的羊油，和hummus很配！但饼子还是新乡的更好吃些（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/jose_cod_fritters.jpeg"
loading="lazy"
alt="cod fritters"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑死，在tapas店&lt;strong&gt;José&lt;/strong&gt;吃到了很葡的菜。鳕鱼风干处理过，肉质纤维蛮明显，风味和质地都颇像葡萄牙bacalhau，西葡这么近的地缘关系，同吃一种鱼干也很合理。店里酒单很长，菜单很短，两块小黑板就写完了，厨房很小，主打配点tapas喝一杯，坐在吧台可以近距离围观半条火腿随点随切，炸锅热腾腾出菜。这份炸鳕鱼球就是滚烫着来的，外壳很脆，咬开内里还冒着蒸汽，南欧的热烈气氛立刻就有了。这道也是典型的那种趁热吃美味，放久了就乏善可陈的菜，火候和上菜速度对美味程度的影响大于调味。老实说是有一点咸，盐渍过的鱼干泡水处理之后也很难彻底拔除咸味情有可原，吃上去倒也还好。这家的西班牙蛋饼也不错吃，口感很地道，中心蛋液是尚未完全凝固的啫喱状，可惜是冰冷的预制菜，不如巴塞罗那现做的好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="something-cold"&gt;something cold
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/jacks_gelato.jpeg"
loading="lazy"
alt="gelato"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ube coconut gelato&lt;/strong&gt;长相美丽，non-dairy coconut base还挺好吃的，没想到紫薯和椰子味还挺搭。大冷天吃gelato，属于为了体验欧陆风情（？）没苦硬吃，还好它甜甜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/formative_cardamom_bun.jpeg"
loading="lazy"
alt="Cardamom bun"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是谁说&lt;strong&gt;Formative Coffee&lt;/strong&gt;的豆蔻包好吃的？又是被小红书欺骗的一天。这出品不得不说十分普通，看不出是从哪家bakery进的货，仿佛在柜台里已经摆了两周（不是，卖挺快的，去的时候柜台里只剩俩了），在寒风中啃了一口，心里拔凉，贵得不明不白。但这家flat white是好喝的！倒时差每天都在找咖啡喝，没喝到什么好的，各有各的难喝，这家算是此行最优。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="something-wild"&gt;something wild
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/haggis.jpeg"
loading="lazy"
alt="haggis"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Haggis&lt;/strong&gt;，传说中的苏格兰黑暗料理。传统做法是把切碎的羊杂、羊油、燕麦、洋葱和香料一起拌匀塞进羊肚里煮熟，然后掏出来配土豆泥吃。这对吃过肚包鸡及各种的精神广东人来说根本不算黑暗哈哈，只是卖相有点难以形容（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改良做法本体调味很淡，但完全没有羊膻味，脏器味也很少，各个部位已经混在一起，有切得很细的缘故，不看菜名的话吃不出来是羊杂，口感上甚至有点像细切杏鲍菇粒。配的红薯泥和土豆泥都蛮不错。整盘都靠酱汁调味，整个组合已经很现代法餐化了（aka不够wild），在安全范围内体验高地老菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菜单上还有炖鹿肉，吃起来比较像瘦一点纤维粗一点的牛肉，土豆炖牛肉不管怎么做都难吃不到哪去。这道调味有点重没有很惊艳，吃到后面越吃越咸。也属于那种&lt;em&gt;来都来了重在参与&lt;/em&gt;的菜。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="something-very-british"&gt;something (very) British
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;炸鱼薯条&lt;/strong&gt;，来都来了，国菜还是得吃一下。随便找的店，巨大一条鱼，还别说，不难吃（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白身鱼裹浆炸，感觉上跟炸鸡汉堡里那种大块炸鸡胸十分类似，别炸过头热着上桌就是一顿高蛋白白人饭。这跟来新乡必吃lox bagel一样，属于旅游体验项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司康&lt;/strong&gt;本碳水爱好者必然不会错过。随机吃了很多个。最好吃的是早餐店等饭的时候随手买的土豆司康，坐了几个小时火车之后外壳仍有一点酥，内里又够蓬松湿润，很简单踏实的美味。没那么好吃的是M&amp;amp;S买的，有点干噎，喝了半瓶水才从嗓子眼下去，有效督促我多喝水。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="something-poisonous"&gt;something poisonous
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://images.blog.conditionalwind.space/uk_sep_2025/horse_chestnut.jpeg"
loading="lazy"
alt="horse_chestnut"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在海德公园遛弯发现地上很多油光锃亮的栗子，喜滋滋捡了两个，还好远方的友看到照片及时提醒这并不是板栗而是&lt;strong&gt;马栗&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;有毒&lt;/strong&gt;，专门坑无知大馋猪（我），才没吃出问题（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友们，出门在外路边的野果可不要乱捡哇！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;边写这篇边试图回忆之前去欧洲旅游吃到的东西，发现很多已经想不起来了。不然呢，都2025了！两年前吃过的饭没有及时写下来，现在脑海里只剩下个别特别惊艳的highlights和巨大一团blur（。那就尽量还是吃完了赶快记下来。下次一定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出（国）门吃饭好就好在到处都有没吃过的品类，对见到新食物大多想来一口试试的我来说，是一种彻底跳出日常生活的reset，不论做计划与否，各有各的精彩。也很喜欢知识学杂了之后能突然串起来的时刻，食物本来就是文化传播的重要载体，观察到不同地区的食物的相通与不同之处很多时候都很像在体量庞大博物馆里从一个展厅辗转到另一个，总有一些时空上的关联能把它们勾连起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲真是不错，每次都能吃出新感悟。我也不错，很会找饭！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>100 days later</title><link>https://chenyuw1.github.io/p/100-days-later/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chenyuw1.github.io/p/100-days-later/</guid><description>&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/100-days-later/IMG_1837.jpeg" alt="Featured image of post 100 days later" /&gt;&lt;p&gt;Okay it&amp;rsquo;s blog time! Everyone fasten your seatbelt here we’re about to go wild.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;or not.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;事情是这样的。最近又能动又不太能动（？）的生活实在乏善可陈，友于是建议我说可以写写病中杂记，我大惊，心想哇那种吃喝拉撒事无巨细拿来打发时间转移注意力的半吊子journal可万万见不得人。但以此为契机，我终于打开记事本（yea随手抓起手机记两笔的那种）对照着日期认真看了一会儿，试图梳理一下当时到底写了些什么，才发现这100天快得好像白驹过隙，最初那几周的鸡毛蒜皮不知不觉已经模糊地仿佛上辈子的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知每天journaling对我来说难于登天。事实证明躺着无事可做也不能迫使我定时定点输出废话。现在读那时候写的东西，倒也不觉得太苦，主要是有点好笑。比如特地写了一下手术当天护士都对我很温柔我好感动， 结果由于进手术室前过于紧张出手术室之后麻醉没过困得睁不开眼，姐姐妹妹们的名字一个都没记住，我边读边一脑袋问号，笑死。还有第一周有一天写的是一些零星的人话间夹杂着一大串啊——（aka土拨鼠尖叫），是因为在浴缸旁边发现了一只鲜活的我甚至不想在这里打出它的名字的多足大虫，当时只能单脚蹦跶的我边迅速U turn跳出去拿橡胶手套，边在心里崩溃，不知道到底是希望它跑得够快等我回来的时候已经不在了让我省掉一些挣扎，which was completely possible considering how immobilized I was at that time，还是比较希望我能跑得比它快一点等我回来还能来得及杀掉它，ok not like running running but still……总之肾上腺素猛刷存在感，立刻生死时速了一番，以我险胜结束战斗（phew）。勉强杀生之后陷入术后第一个大breakdown，残疾人如何应对入侵生物？人为什么要经历这些？遂抱着手机尖叫了一整页，笑死。但怎么说，还是有点幸运！生活还远没有恐怖到我完全动不了的同时被非常能动的其他可怕生物环伺，也还行吧，I’ll take it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写了大量鸡零狗碎的东西。比如几点几分觉得应该给自己喂点饭但下床一次非常费劲光想想就累了，于是强行继续躺，后来于几点几分终于屈服，挪去厨房刨出了什么什么吃掉。这个不好吃那个吃不下的，随地大小嫌弃。这样那样。比如哪天看了什么电视，哪里好看哪里难看。哪天（tbh nearly everyday）半夜睡不着觉又点开了哪篇文，学英语学得如痴如醉废寝忘食（？）。还有一天是2023年写的以为根本没人看的同人久违地收到了写得很认真的一条评论，made me almost light up like a christmas tree。但出现最多的还是“现在已经几点几分了快下床吃饭吧宝贝”这样毫无实际疗效的自我pep talk，跟几天之后因为体重掉太快而陷入恐慌的反思形成一种“told you so”的互文。读到这里我想起来了一些当时的情状，但很多随手写下的芝麻绿豆又不完全记得，一种又清晰又模糊的阅读体验，像在看别人身上刚刚发生而我自己也恰巧经历过的久远的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来复工之后写journal的频率和长度都明显下降。可见打工令我丧失表达欲。当然也可能是重新开始融入人类文明，aka开一些不知所云的会并装模作样表演认真工作，极大减轻了我对长期处于isolation的恐慌，对自言自语的角色扮演需求显著降低了。于是在journal里，肉眼可见我从一个会对着手机尖叫的弱小人类，逐渐回归成熟冷漠演技出色并身残志坚的打工人。虽然仍是雷打不动的厌班，但凭良心讲，这大概算得上我需要这份工作远比工作需要我更多的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hated to admit it but this job was one of the very few things that kept me sane when nothing else particularly held me up there. maybe it still is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也写过一些非常cheesy的东西。Like five days in I wrote about waking up in pain sucks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The truth is I can now confidently say that this past 100 days changed my acceptance to pain permanently.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It’s not some accident that summons my panic reactions immediately anymore, rather I’d learned how to observe and maybe sometimes even savor it, with tons of practice that I didn’t think I’d ever be prepared for.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now it’s more like how I observe my emotional swings, I became very used to observing the intense or subtle feelings from those small joints and minor muscles. My dance teacher used to emphasize the importance of being able to sense the farthest stretch of your movement, which remained challenging for me for a long time. Ironically, since some day during this past 100 days when I was the least mobile, it just &lt;em&gt;had to&lt;/em&gt; become as natural as breathing, when there was a whole period of time the only thing I could feel 24x7 was the exact impact of my every single movement from all those small joints and muscles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perhaps this 100 days changed my view to a lot of things at meantime, it’s just this newly adopted pain was the mere one captured by my lousy journal then and there.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约六七周之后开始能借助一些外物蹒跚走动了。与之相关，不久之后开始看PT，这段术后journal便彻底告一段落。满打满算写了一个多月，perhaps already the all time longest strike for my several (2) journaling attempts over the past few years. Quick question for ya: should I be proud of that?&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Earlier today I kept thinking about a young couple I saw on the train around Kamakura last year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The train was crowded with rowdy tourists. A carriage too full of noises and sweat. Despite all that, they were trying to chat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The girl seemed Japanese, standing right next to the door just barely able to avoid the contact with the crowds, trying so hard on explaining some local activities and what some friends they both knew did in English, while the boy’s accent obviously was from US. The sparkling lights in her eyes, the curve of her cheerful but also a bit shy smile and the boy’s awkward responses when he apparently got lost in the translations yet didn’t want to cut the conversation short, all suddenly just gave me pause.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kinda cute&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have no idea why I thought about this very moment from several months ago. Seems so &lt;em&gt;irrelevant&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maybe I just like watching cute couples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Or perhaps what jolted me then and there was a strange persistence when human beings try to hold on to something despite all the barriers and the inconsequential nature of the attempt itself.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maybe seeing other people &lt;em&gt;trying&lt;/em&gt; regardless also made me believe it for a brief moment. And I like believing something trivial. Like the past 100 days would eventually fade from my memory, but someday it may surface again, with nothing new but just tiny, little, weird sparks that vaguely mimic hope.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>all it matters is survival</title><link>https://chenyuw1.github.io/p/all-it-matters-is-survival/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chenyuw1.github.io/p/all-it-matters-is-survival/</guid><description>&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/all-it-matters-is-survival/IMG_1385.jpeg" alt="Featured image of post all it matters is survival" /&gt;&lt;p&gt;没想到吧，本来以为能提前交作业了，结果又吭哧吭哧写了两个礼拜之久！叉腰.jpg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竟然又多活了一年，实在是不太容易。话不多说，掏心掏肺之前先来看年度评选。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="glimpses-of-the-golden"&gt;Glimpses of the Golden
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="年度好店pain-des-philosophes"&gt;🏆年度好店：Pain des Philosophes
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/all-it-matters-is-survival/IMG_8355.jpeg"
width="5595"
height="3180"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/all-it-matters-is-survival/IMG_8355_hu_98b61979711e1206.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/all-it-matters-is-survival/IMG_8355_hu_ab78b865b4105cc7.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Pain des Philosophes @Tokyo"
class="gallery-image"
data-flex-grow="175"
data-flex-basis="422px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是最容易也最难选的一项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;容易是因为，想到要写年终大评选的时候先不管要分什么项目，Pain des Philosophes就已经黑体加粗贴怼在我脑门上了，今年在东京最喜欢的bakery，必须要写，一定得写。但好笑的是至今还不太敢细看当初吃到的时候激动写下的notes，太喜欢了反而不敢贸然下笔。好吃必然是好吃的——藏在神楽坂弯弯绕居民区中的小小一家店，窄窄的柜台上摆出的SKU并不很多，每款产品都旗帜鲜明，柜台后就是非常compact的操作间，空气中满是诱人香气——这不是我对它念念不忘的主要原因。当时兴冲冲买了一大兜，坐在小公园里，一边看幼儿园小朋友在老师的带领下玩游戏一边啃面包一边在手机上记笔记并疯狂心动的时候，我其实并没完全明白到底在激动什么。现在终于鼓起勇气落笔，我才后知后觉，这家店的大小、位置、布置、氛围，营业时间甚至来店的客人组成，是我在某个平行宇宙中想要拥有的。当时不可名状的雀跃，大概有相当一部分是因为看到有人在认真过我想象中的范本式生活，我甚至没法嫉妒，只有惊叹。店主今年还出书了，明知日语一点看不懂但我已经摩拳擦掌下次要去买一本观摩学习了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难选是因为，值得一写的好店真的太多啦。要说bakery总评的话Pain des Philosophes当之无愧，可今年我也有喜欢的年度好棍（？）breads story，来自Le Fournil的水平稳定甚至在进步的年度croissant，年度大福花落退休范本已关老店Chikalicious，年度（甚至大胆点可以说人生）川菜小馆等等很多好吃的店想评呢！就先不展开讲了，讲到吃就很难闭嘴实在是有点embarrassing。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="年度好包cinnamon-bun"&gt;🍞年度好包：Cinnamon bun
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/all-it-matters-is-survival/IMG_1498.jpeg"
width="2943"
height="3201"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/all-it-matters-is-survival/IMG_1498_hu_27f553c49765683c.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/all-it-matters-is-survival/IMG_1498_hu_2a42dedc4fb01511.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Cinnamon bun as always"
class="gallery-image"
data-flex-grow="91"
data-flex-basis="220px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然都说到bakery了也来接着说一点实践吧。要说今年动手做过什么好饭那实在是想不出来，烤箱更是没开过几次。不过终于恢复独居，重获宽敞厨房的独家使用权限，搬家后不久就花大力气（literally）购入二手kitchen aid厨师机，我的魔爪终于伸向了对揉面要求比较高的品类，因此自豪颁发年度好包奖给Cinnamon bun，三月底和十二月中各做了一次，看上去好像很需要练习但其实容错率非常之高，每次都手忙脚乱以为要翻车结果最终出炉吃起来竟然还很像样，好像有进步，我叉会儿腰.jpg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉龙状加齁甜icing的美式Cinnamon roll吃不惯没关系，北欧老家的做法永远值得信赖。烤箱开起来没多久厨房里就都是香料、红糖和黄油交缠在一起的香气。不能安排欧洲之旅也没关系，闻到这个味道闭上眼睛也算是回过北欧老家了！当然比回北欧老家更开心的是，今次的Cinnamon bun分给好朋友一起吃了，变相约等于邀请朋友们一起回北欧老家了，真不错啊。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="年度好菜宫保鸡丁"&gt;🥢年度好菜：宫保鸡丁
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;说走就走超出预期的惊喜，实属p人旅游的最高奖赏。毫无计划的出行，临时来得及吃上的饭馆，甚至不是一开始坐下就想点的菜，谁曾想竟然吃到了这辈子目前为止水平最高超的宫保鸡丁，在对它说点菜的时候低估你了对不起和流泪谢谢厨子之间两难。不过想想这是在成都，也算是情理之中吧！等菜上桌的时候脑子里还在给隔壁桌小情侣写同人文（？？？sorry but not sorry🙇‍♀️），菜一上来我闻着味儿立刻顾不上了，金丝雀吃不吃得下饭关我何事，我只想珍惜眼前这盘菜还冒着热气的这一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这里不放图了呢，因为非常执着一定要在温度还没把鸡肉捂到更老之前先吃上口刚出锅的，根本没来得及拍好看照片。可以说这是一整年里我priority排序最明晰的时刻，and I’ve been missing that moment so much. It’s never just about food, but the feeling of knowing what I wanted at the very moment and willingly giving up all else without a blink of eyes—that’s the pure focus I miss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说好了不能一直说吃的，怎么写了这么长又全是啊！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="年度好书无尽与有限"&gt;📖年度好书：《无尽与有限》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;那说点别的。是谁在几万米高空偷偷摸摸抹眼泪，哦原来是我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来荞麦的书以前看过《普通婚姻》，好像还不错吧印象没有特别深刻。这两年倒是时常会看她微博里的投稿，很爱看各种各样的女性生活故事，大家都好会写啊令人着迷。读到这本也很巧，在象上看到有人说新书写得很动人，趁着还在国内立刻下单了，于是就有了返程航班上泪洒万米高空的场面，下了飞机马上加了一单寄给国内刚做了妈妈的朋友。这本书从荞麦本人的经历出发，从非常个人的视角描述了很多不太会被在公共领域被讨论的跟生育相关的女性生理上、心理上的挑战和思考，但又不是本只在讲生育的书。因为生育这件事从来不可能只是生育本身。看她写当妈妈前和当妈妈后的自己，写她的妈妈和小孩，写人生选择和度过的时间和随之而来的诸多变化，我也在为我的妈妈、朋友，和我自己眼泪狂流。我觉得我好像知道了一些我的妈妈可能想过也可能还没意识到但一定经历过的事情，好像更懂了一点妈妈，也好像更懂了一点自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是一本想推荐给所有朋友的书。at some point we all need to know just a lil bit more about this side of life.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="年度好show狮子王"&gt;🎫年度好show：狮子王
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;I can absolutely feel the love tonight.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻了翻票据其实是二月份看的，felt like forever ago. 我承认我以前确实很有狮子王情结啦。2023年冬天在巴黎迪士尼看了不到一小时的狮子王舞台剧，演员穿着犀牛服装从我身边逡巡而过的时候我下巴都要掉了，故事情节老套有什么关系，熟悉的歌前奏一响起来我的泪腺已经下意识准备好开始工作。所以今年在宽街又看了一次，服化道更精美，剧情更完整，场面更盛大。如果说上次是猝不及防被童年滤镜打了个回马枪的话，这次更像是intentionally在寻求一些closure吧。草原之夜在出口扶梯顶上的庄严肃穆的木质狮子头下方落下帷幕，以前我心里一直会时不时被迪士尼撩拨一下的念头好像也终于被抚平了。但也可能在巴黎就已经被抚平了，只是当时我在要命的冷风里东奔西走到处赶场子人都傻了，没想到那么多罢了。两场狮子王之后迄今不再有上赶着要给迪士尼送钱的想法了（偶尔买买可爱玩意儿不算），可能三十来岁我才终于长大了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="年度好歌birds-of-a-feather"&gt;🎧年度好歌：Birds of a feather
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;不准说我土！我只是又在为我cp半夜不睡（没好到哪去I know）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spotify说我的年度歌曲不是这首，理智上我知道这张专辑五月才发，情感上我大胆判定肯定是贵司数据有问题在那儿瞎算。专辑刚发的时候这首只是普通喜欢，点个心心就过去了。一切都要从11/15凌晨两点看到Akfie Andrew街头翻唱的视频说起，孩子唱得很好就不细说了，主要是那个氛围实在太像我cp了我立刻在脑海里开始写同人（没有真写）。非要说的话这首歌还是出太晚了，放在四年前一定会出现在ao3无数author’s notes里。后来这首歌在年末的这一个多月里反复出现在凌晨两三点钟，I know my sleeping schedule sucks, but I just couldn’t do anything about it other than playing the same song over and over and over again. Like it might eventually help me forget what I really felt at the moment.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="年度好物shower-chair"&gt;❤️‍🩹年度好物：Shower chair
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;救我于水火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来话长于是长话短说的版本是，这是本年度last min emergency shopping第一名，进手术室前躺在病床上花了不到两分钟下单搞定，之前花了月余反复斟酌术后survival plan购物清单并十分自信用不上shower chair的我简直像个笑话。So yep, this is THE story of caving in.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来当然是十分庆幸我脑子清楚了那么两分钟，put all useless pride aside. 诸多生活上的困难先按下不表，坐着洗澡真的life changing, or let’s just say it truly made impossible possible. 谢谢shower chair，有时候确实是要放下一些没用的坚持才能rise from the very low.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="and-the-inexpressibles"&gt;and the Inexpressibles
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今年这个真的很难写。相当大一部分原因是过去这两个月以来我原本已经非常习惯的生活节奏被彻底打碎了，many even became impossible. 于是出于recency bias，我一度有一种这一年一事无成无比颓废的错觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实不是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如二月搬了家，重新构建了一些生活场景，至今仍十分满意。三月学了一点点法语，开始能看懂一点法甜名字了。四月在家看了日全食，集中复习小孔成像原理，谢谢物理。五月不记得干嘛了但吃到了一些好东西。六月嗑上了别人家的cp。七月在Chikalicious关店之前跟友豪放得滚了一遍菜单，为味蕾留下美好回忆。八月凑热闹看了一些奥运赛事，攀岩和街舞的妹妹们都好好看，也开始看得懂排球了。九月在日本从东京玩到京都，珍藏许多心动时刻。十月见到了老朋友，还突发去了一趟成都，极限48hr大吃特吃，回来在新乡也认真当了几天游客。十一月看了海量书剧电影。十二月reconnected to friends，也开始重建一些生活秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那当然还有其他版本。比如二月跟洗衣机排水管缠斗了大半个月。三月疯狗加班，连生日都没顾得上过。四月巨型项目被砍，之前几个月的努力付诸流水。五月六月whining for that hopeless job. 七月八月连续adulting看各种医生安排未来几个月的医疗大事件时间表。九月签证愁人，十月reorg吓人。十一二月手术完在家坐牢，如今当上小美人鱼步履维艰地开始复健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are a thousand ways to tell the same story. You got the idea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There are also hundreds of stories one can tell from the same statistics. 比如苹果Books告诉我在2024年里看了96本书。看到这个数字我也有点震撼，一时无法估算今年到底花了多少时间在读书上，很多年没一连看进去过这么多字了，there must be a ton。不过定睛一看其中90%来自AO3，就也不奇怪——今年确实是有生以来在fan fiction这个genre里吃最好的一年，保守估计至少做了两百多万字英语阅读，彻底治好了英文小说经常读不完的病，果然兴趣才是最好的老师。放弃在简中同人里东躲西藏捡饭吃之后重获一大片森林，有幸见识了许多极富文学性的好东西，实属因祸得福。当然也借此度过了许多上不下去班的摸鱼时刻、躺着翻来覆去难以入睡的夜晚，和更多躺着但不能翻来覆去的白天（并以太太们的才华和视角和精美故事为借口而反复流泪）。真要说的话这并不能算什么healthy coping mechanism，binge reading和binge watching也就差不多伤眼吧，如果再算上稀缺的睡眠，过尽千帆我依然是作死一把好手。But having a coping mechanism sounds better than none, I guess.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年也是对工作彻底破罐破摔的一年。原因众多，非要说的话大概可以归为几个重要节点。一是画了很久的大饼piu一下说破就破了，挠了很多头殚精竭虑搞出来的很多进展说没用就没用了，让corporate shit的虚无感变得非常tangible。二是又聪明又好合作工作能力又强的同事突然被裁，明明20min前还在一起开会一眨眼就从大家的视线里彻底消失了，而所有work streams仍然有条不紊地继续推进了，仿佛这个人不曾存在也没有突然消失过一样，个人存在的意义在这里消弭得无声无息，宏观上让我对公司这套虚伪的caring theory感到恐惧，微观上又对这样一个自从我入职以来就一直有密切合作而且在日常工作里让我受益匪浅的同事感到难过，and we weren&amp;rsquo;t even that close. 三是在工作上屡屡碰壁加上组里惊涛骇浪的同时，personal life横生许多重大危机，着实需要耗费额外的精力，在adulting面前工作上这些有我没我差别不大的破事只能先靠边站一下。人就是在这样反复的gauge里突然发现，有很多事不做也行吧，做了也还有很大成分需要看运气，不做也暂时出不了人命，凑合做做meet minimal requirement好像也没什么大不了的，甚至比竹篮打水一场空还要好受一点，corporate job完全就是这类事情的总和。是它不配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也不得不承认，工作上的一无所成确实是我痛苦的重要来源之一。习惯了当好学生，面前吊着根煞有介事的胡萝卜其实是非常straightforward且令人安心的一种illusion，好像有了一个achievable goal人生就可以按部就班了。而人到中年逐渐认清这套用工作上的成就来衡量价值的体系根本狗屁不通，只能说尽量学着少在意一点，先凑合活一下吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是今年付出了许多额外努力以实现勉强活着。Heavily invested on navigating the health care system, learnt good lessons, gained some pure luck, meanwhile received the best byproduct possible along the journey. 求医问药的rant就不提了，生活上许多切实的困难能被朋友们接住真是太好了。Physically need a hand确实有让我学会求助，也被朋友们不怕麻烦的友善反复感动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到勉强活着，今年不仅physically付出额外努力，emotionally也面临巨大挑战。这要展开说起来可就没完没了了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是工作上的虚无，as mentioned above，但在具体的事件比如项目黄了同事被裁之上，对我冲击更大的其实是今年度过了3 yr anniversary——作为一种明晃晃的提醒，我已经又困在此地三年了。好笑的是我在前司经历过一模一样心路历程，所以对这一套门儿清，当迎来work anniversary我心里只有苦涩和怨怼而一点都积极不起来的时候，就应当很明白对此地没有留恋了，是该迈出下一步了。奈何心里清楚也没用，现在被这区区一纸签证绑住丝毫动弹不得，只能说比在前司的时候更窒息，甚至避无可避。于是整个境况就显得更讽刺，当初为了跳出火坑迈出了这一步，如今兜兜转转又困在了更深的围城。虽说不爱上班的我本人可能到哪上班最后都要落得一个花式的原因相似的厌班，但在想走不能走的主要矛盾面前，还是可以把这种超过我个人能力可控范围的千言万语汇成一句fuck this immigration system.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是时隔五年终于回了趟国。如果说以前是反复隔着安全距离提前为各种冲突演练，那这次就是终于开弓没有回头箭，认清了there is no home for me anywhere, like finally. 回西安前的好几天我就已经非常restless，赖在朋友家的沙发上哼哼唧唧。回去之后果不其然不出72hr我就崩溃了，like literally the biggest episode I‘ve seen in years，场面之严重完全是我从未想过有朝一日会发生在自己身上的程度。不过想想上次崩溃到类似地步也是在此地，很难说不是一种历史的对照，就也不奇怪了。只能说幸好如今的我已经是一个斗争经验非常丰富的大人了，尤其善于应对自己的情绪，不会再像以前那么瞻前顾后。那几天里脑海里反复播放的一句话是I have to put my own oxygen mask on first. 本着这样的原则确实也很快地做出了决定安排好行动，再也不打不必要的照面。隔着几个月回头看，已经是劫后余生的庆幸大于终于无法再回头的苦涩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后出于一些众所周知的原因，这一年的最后1/6是躺着过的。只能说这对我心理健康上的折磨仅次于2020年初那几个月。但人就是很健忘的，尤其对难以接受的境况。说实话，能下床没几天我对不能乱动那一阵的崩溃程度的印象就已经开始模糊。当下很多事情都是挣扎着难熬着马马虎虎就过去了，one at a time. 因为在那个时刻脑子里除了要把眼下的事情完成才好活到下一秒，根本无法分心品味痛苦。回头再看的时候很多细节就自然而然被过滤掉了。就好像很多妈妈经过一段时间就会忘掉生产过程的剧烈痛苦。一种非常有效的优先当前时间线心理健康的自我保护机制。当然有很多sad moments。也能比较清晰明确地记得有那么一些时候觉得if had a choice I’d rather not live this life. 也有一些时候觉得there can be good progress，等过完这个阶段还有好多事情想做，那就先过去再说。每个阶段有各自的难处。有什么办法呢人生就是这样的，凑合活活吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One thing I’ve heard more in this recent time than in all my previous life combined is that &lt;em&gt;healing is a process&lt;/em&gt;. Just like many clichés, it only truly imprints on me when I’m in the thick of it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以这也是学会了跟自己说it’s okay的一年。It’s okay you didn’t get it right the first time. It’s okay the younger you overreacted, she just didn’t know much by then as you do now and there probably wasn’t any better alternative to begin with. It’s okay you don’t have it in you. It’s okay you may not even have it this whole life. It’s okay to lie down. It’s okay to wait. It’s okay to breathe, to let yourself live a bit. It’s okay to take baby steps, one at a time. It’s okay to be not okay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到这里不难看出，最近这两个月确实是把几年内的me time quota都预支了，在有限的条件下把能胡思乱想的事情想了个遍，人已经开始长毛了一分钟都不想自己待着了，想出门想团成一个球滚到天涯海角……跟自己玩虽然很不错但也很需要时不时换一换口味，所以朋友们，明年多跟我玩好吗，收养我也行，现在chosen family虚位以待，救救孩子！如果你已经错过了向2024年里急需关爱的我致以慰问，没有关系，it&amp;rsquo;s okay，2025年仍有三百多天，欢迎您随时光临。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2023 写到哪算哪</title><link>https://chenyuw1.github.io/p/2023-%E5%86%99%E5%88%B0%E5%93%AA%E7%AE%97%E5%93%AA/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chenyuw1.github.io/p/2023-%E5%86%99%E5%88%B0%E5%93%AA%E7%AE%97%E5%93%AA/</guid><description>&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/2023-%E5%86%99%E5%88%B0%E5%93%AA%E7%AE%97%E5%93%AA/IMG_6615.jpeg" alt="Featured image of post 2023 写到哪算哪" /&gt;&lt;p&gt;三月底才发的年终总结真的不是笑话吗？不管，此地我说了算。这是一篇不保证时间线不乱套的流水账，写到哪算哪。caveat打完了，下面我讲我的可不会管你跟不跟得上哦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年是第一次认真写journal，为了临时抱佛脚收集点素材我刚才去翻了一下（从角落里挖出来先擦了擦灰😅），差点没笑出声——可真是虎头蛇尾啊，不愧是我。本子买晚了，由此已经可以看出笔者毫无journaling经验了对吧，从1/14开始写，每隔1-3天就能生成一些废话，写了没几页就发出了过于自信的担忧——废话这么多不会才半年就把本子用完了吧这可咋整？事实证明去年年初的我确实短暂忘记了自己几斤几两，截至12/31（断更许久，last minute赶的作业，毫无疑问），满打满算写了不足五分之二吧。第一次断更是去年这个时间前后，然后5月6月捡起来写了写，再然后我就不好意思说了😅。今年总结了一下经验，犹豫了一下最终没买新本子，结果就是挠头半天想回忆一下过去这四分之一年发生了什么，只想得起来上周的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯远了。说journaling不是想说我这人没有长性（我确实没有），而是想说其实没写journal的许多日子里，我是真的有在积攒快乐瞬间。它们只是没在适当的时效里被收进瓶子，没能留下白纸黑字的刻痕，没法顺着时间线一一回溯而已。我现在怀着喜忧参半的心情回望，喜在反刍到了一些闭上眼睛就能清晰重现的美丽画面，忧在许多起承转合已经串不太起来，不敢想象明年、后年或者更久以后我还能记得多少。不过倒是也不后悔啦，我可是有完美借口的——就是因为当下太快乐了，所以一秒钟都不想耽误在即时反刍上，我要这当下完完整整，以后会如何，以后再说。忘了的话，就是我为这个当下执拗付出的代价，落子无悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在在听10/30在欧洲大陆最西角看日落时耳机里放的同一首歌。这么说太cliche了，但那天一切都很巧，不是完美无缺的那种，而是每个出人意表，包括打不到车没赶上景点预约时间急得团团转（夸张的修辞），最后都导向了恰如其分。早上挤在一火车通勤社畜中间出发，等到他们呼啦啦下车之后城郊的朝阳打在脸上，在九曲十八弯的小城里避开汹涌的人潮看了（曾经拍过恐怖电影的）漂亮城堡（救命，我健步如飞走得飞快），爬了欧洲小长城（真不是），后来赶在日落前抵达海角，顶着猎猎狂风在悬崖峭壁边坐下，听完这首歌，看太阳被浓雾遮住，时而露出一点橘红夹杂着灰色的光晕，背后碧蓝的天色暗下去，沉沉的云碰在灯塔的尖尖上。旁边不远处坐着个扣着大耳机的光腿妹妹从包里掏出小小瓶的酒喝，我（在心里）大呼厉害，是我草率了怎么竟毫无准备。看完日落她拍拍屁股轻巧走了，我裹着冲锋衣手还在抖。回程的火车上差点睡着了，眼皮打着架，心里想着好美噢，旅游P人怎么也能有这么多幸运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在尼斯故技重施了。也是连日暴雨之后难得的放晴，这次学聪明了，先去打包了美味小蛋糕，坐在还泛着潮气的碎石海滩上，冷得哆哆嗦嗦，路过的狗都不愿意停留，但夕阳好漂亮，praline夹层原来是这样用的，百闻不如一吃，我在脑子里放烟花。在尼斯不止看了日落，还争分夺秒看了日出，哇可真是厉害死我了。六点多爬起来，在街对面唯一亮着灯的小店里称了根不太成样子（后来知道了是跟发酵过程中维c含量有关）的内里还有点点温热的法棍，赶火车前先跑去反方向看海，看破晓的光沿着远处的山脚爬上来，海岸边只有时而划过的海鸥和我，和零星两只小渔船，救命，难以言表，我脑子里的烟花停不下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只能说欧洲的雨真的很爱我。雨城Bergen哗哗下雨倒也正常，雨里狼狈爬山，一天还爬三趟。清晨山里太安静，早先的虫鸣渐渐被刷刷的雨声盖过，茂密起来的树丛挡住远处的港口，很容易分不清彼时自己到底身在何处，有点像小时候去过的太白山没人走的小径。后来雨一路下到里斯本，波尔图，Airbnb host遗憾得说你来得不巧啊我们平常不这样的，我还是在雨里爬坡，爬各地的坡，平的陡的。巴黎的雨也给了我一些震撼，但那怪不得巴黎。心情非常崩溃的那天我坐在橘园，身边的游客走走停停，我在占据一整面墙的睡莲面前发呆，想看又不敢看手机，后来回了同事的短信，心头疲惫大过担忧。在原地坐了很久，因为不想再走进雨里。再后来连尼斯的瓢泼大雨也被我赶上了，但那个时候已经习惯在雨里了，发现在雨里看海，少少人，很安静，雨声和涛声交织在一起，也挺不错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到涛声，海浪拍打暗礁的声音，比心跳频率慢很多但其实可以合得上哦。这么说来去年真的看了好多次海啊。明明不是冲着海去的，怎么殊途同归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到这里聪明的读者朋友肯定已经发现了，这人去年发了许多疯。四个月里去了三趟欧洲算一件，想想都要笑醒（没有，现在回想还是悲伤多一点）。这之前（和之后）还有一件，熟悉我疯言疯语的朋友都知道了（叉腰）就不展开讲了，总之谢谢灌（鞠躬）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一切开始之前，我在6/22的journal里写过：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最近愈发感觉到，再沉下去一点，再沉下去一点点，我就可以either终于开始动笔写作，or吐出一长串泡泡把肺里最后的空气清空，沉到更深处彻底没有光的地方去。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;巧的是写下这句话的前一天，我订了北欧之行机票。当时是因为怎样或具体或缥缈的痛苦写下这句话已经不可考，现在回头看，我确实很快就动笔了哈哈哈。实践了一些从痛苦中抽丝剥茧的技巧，在旅途中跳脱出打工的一亩三分地找到了一些日常之外的视角，也借题发挥为我cp流了一些眼泪，借搞灌的光感受到了许多心还在跳还会被一些作不得数的起承转合打动的瞬间，真不错，可能活着也不是一无是处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然也有很多苦涩时刻。太多了，翻开这本journal我都不敢细看。废话有多少，伤心就有多少。上半年鸡零狗碎写了很多，今天吃了这个，明天头疼那个的，虽说写下来可能不会再字字句句重读，很多事情也写得非常简略，无非是“啊不太高兴有点难过很多焦虑“等等，已经想不起具体发生了什么，一切都像是洇着回南天的潮气，模模糊糊，只在瓷砖壁上滑下一点水珠，没法抓到源头，但回头看的时候，还是能看到同一个年轻一点点的我坐在桌子前，写得寥寥草草，说一点无从说起的废话，就还挺想去跟她说一句，没关系的，it will pass. 人在面对过去的时候总是能爹得极其自然，哪怕爹的对象是自己，是不是也挺离谱的。要说那些苦涩过去了吗，可能也没有，彼时的情绪在落笔的时候就已经被规训过一次，回看的时候隔着千山万水一样，缺乏事实支撑，就更作不得数了。记性不好，写下它们的时候也不完全诚实，不乐意报道琐屑细节，好处就是看起来显得轻描淡写，好像一切都还有救，好像一切都有救了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12/31那篇临时抱佛脚的journal里，我说那周租好了房子，就是现在坐在其中的这间。谢谢去年的我自己，厨房使用自由说来不算什么，实乃失去过才懂其可贵。今天在厨房打转了大半个晚上，实在是许久不曾有过的体验，哪怕明天（已经是今天了！）的ddl还没写完，下周（……本周）即将迎来打工路上的恐怖修罗场，今天过得也算挺愉快的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年今天下了好大雨，今年，昨天也差不多。可能我对纽约抱有的莫名的亲近感，相当大一部分来自熟悉的时节里准时到访的雨水。说不上喜欢，大概只算一些念旧的本能。昨天走过了去年今天走过的同一条街，这条街我还想再走个几十上百次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向来不写new year resolution的，也好久没正经许愿了。不过既然看到了这里，现在可以祝我生日快乐了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个人天天说着不想活了，没想到又不知不觉多活了一岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这首歌现在唱到这里，&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Watch the sunrise as we’re getting old /
I can’t describe /
I wish I could live through every memory again&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;哇贴完歌词才发现，这何尝不是一种向天再借五百年呢（不是！！），好了气氛全没了，散会散会，明年再会！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>When life gives you cardamom, make a bun</title><link>https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/</guid><description>&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_4313.jpeg" alt="Featured image of post When life gives you cardamom, make a bun" /&gt;&lt;p&gt;和许多香料一样，小豆蔻是热带和亚热带的产物。但一如许多颠沛的故事，它漂洋过海远渡重洋，最终竟然成了极寒北境里独树一帜的风味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的一年我很少下厨，更遑论上次开烤箱是什么时候。以前凭着单纯的热情和误打误撞的新手光环做过的许多尝试都在搬来纽约之后断崖式停滞了。日复一日里并不觉得这有什么问题，毕竟生活本身就已经够多鸡飞狗跳了，共用的厨房作用寥寥，不再能称作避风港。然而看到the Bear S2EP4里Marcus在哥本哈根搓面团的时候，我还是不可避免得心头一紧——that&amp;rsquo;s someone living my dream life——这个念头异常尖刻地戳在我心上。进而回想起几个月前在北欧匆匆一游的日子，脑子里翻涌起来的，不出意料是小豆蔻的独特香气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前提起肉桂卷，我能想起的只有厚重icing覆盖的螺旋形卷的样子。好吃吗，也可以好吃的，是独自发疯时候才会吃的东西，一口下去全靠糖分吊出一点生气回魂，仅供特殊场合，远不到能进日常菜单的地步。更疯的时候也动手做过，手揉重油面团的艰辛不能细想，面团先松弛再擀开，抹上厚厚的肉桂糖霜，卷成长长一条再拿细线分割成一个个带着年轮的小树桩排进烤盘。做一次就能轻松消磨掉一个冬夜，但这种靠疯劲儿催生的冲动却很难再续了。后来在纽约下刀子一样的冷风里走进久负盛名的北欧bakery，才得以认识了美式肉桂卷的远亲，原来肉桂卷也不都是小树桩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_7128.jpeg"
width="3325"
height="2494"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_7128_hu_e21bf2bc02217043.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_7128_hu_940363d28b8a3cbb.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="(left)cardamom bun &amp; (right) cinnamon bun @Fabrique"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="319px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是面团折叠方式。北欧系的肉桂卷（Cinnamon bun，瑞典叫Kanelbullar）多为上图里这种扭结状。也有吃到过扭得更立体的款式，圆圆鼓鼓，简直像一枚竹编小绣球了。小豆蔻包（cardamom bun，kardemummabullar）的形状则更统一，在斯德哥尔摩和哥本哈根吃过的所有店都做成这样的扭结，只是根据蓬发程度而在高矮上有点微妙差异，看起来有一种莫名的喜庆（？）。是需要一点练习门槛的整型手法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_3442.jpeg"
width="3670"
height="2538"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_3442_hu_312abc65b6664dd1.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_3442_hu_4c1757e6cda4929b.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="random cinnamon bun lol"
class="gallery-image"
data-flex-grow="144"
data-flex-basis="347px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是装饰性糖的形态。不同于美式肉桂卷多用厚重的icing，北欧的肉桂卷一般用粗粒糖作为顶饰，小豆蔻卷则是小豆蔻加砂糖的组合，打眼看过去很像小时候吃的芝麻糖干碟（？）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_3462.jpeg"
width="3706"
height="2624"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_3462_hu_d5182749cbc37e97.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_3462_hu_9f68e61a955c3fa3.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="cardamom bun @Lillebrors bageri"
class="gallery-image"
data-flex-grow="141"
data-flex-basis="338px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后是整体风味。从装饰性糖的剂量已经可以很明显地猜测到，北欧这两只包会比美式肉桂卷在甜度上克制许多，事实也确实如此，肉桂和小豆蔻的香气都能从弱化的甜度里凸显出来，虽然仍属于重油重糖的面团，口味上却要清淡很多。再配合上整型手法的不同，面团蓬发度足够好的话会比显得非常轻盈，颇有点日系甜面团的妥帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_4501.jpeg"
width="3343"
height="2476"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_4501_hu_3992652d4339bd9b.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_4501_hu_c6da54a6a347bdef.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="cardamom bun @Rug Bakery"
class="gallery-image"
data-flex-grow="135"
data-flex-basis="324px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北欧人民对小豆蔻的喜爱当然不会止步于长盛不衰的经典款，酥皮pastry里也必须要有它一席之地。Cardamom croissant就属于那种看名字我就很难挪动脚步的东西，小豆蔻和北欧久负盛名卷生卷死的croissant放在一起很难难吃吧！然而也许是斯德哥尔摩的标准立得太高了，在哥本哈根吃到的两只cardamom croissant都不尽如人意，美貌有余，口味上却过于厚重了，小豆蔻本身清冽的风味被过重的糖油盖过，有那么一点点暴殄天物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_4317.jpeg"
width="3024"
height="4032"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_4317_hu_18115945feea0cd8.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_4317_hu_5c6ef0f696eab81.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="cardamom croissant @Hart Bageri"
class="gallery-image"
data-flex-grow="75"
data-flex-basis="180px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正惊艳的也有。在Komet吃到的名叫Venus的这只cardamom croissant让我反复回味，组织介于danish和传统cardamom bun之间，外层克制又精巧的酥皮和内里的柔韧平衡得非常美妙。只可惜第二天再去已经不卖了，真是一期一会的缘分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_3579.jpeg"
width="3156"
height="2516"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_3579_hu_66747920842c63f4.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/when-life-gives-you-cardamom-make-a-bun/IMG_3579_hu_d9c33c2a31f31d43.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Venus(cardamom croissant) @Komet Cafe"
class="gallery-image"
data-flex-grow="125"
data-flex-basis="301px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在倒时差的清晨晃过斯德哥尔摩老城区的小巷，停在bakery厨房的大玻璃窗前看里面被折叠被团起起、被送进烤炉的面团，仿佛已经是上辈子的美好回忆。上周末托友邻的福，再访Whitney旁边那家Fabrique，cardamom bun竟然比去年在同一家店吃到的那只优秀许多，只能说有些吉光片羽虽然很难复制，但可以在类似的或者全新的体验里产生微妙的联系进而被重复打磨。食物本身作为载体带来的快乐是很容易消散的，但快乐的印象可能我还会回味很久吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>蓄谋已久和毫无计划</title><link>https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid><description>&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_3618_v2.jpg" alt="Featured image of post 蓄谋已久和毫无计划" /&gt;&lt;p&gt;经过了漫长的准备，个中艰难按下不表，这趟蓄谋已久的北欧之旅终于在过去的这个八月成行。虽说大方向上是蓄谋已久，但其实临行前我还两眼一抹黑，除了机票酒店大致动向以外什么细节计划都没定，可以说是流程上简明扼要，心态上破罐破摔，近乎毫无计划地拎起包出门，然后意料之外情理之中地降落并立刻宣布此地为新的精神老家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多意外之喜。今天先写写bakery。在纽约逛bakery就发现北欧血统似乎异常高贵备受追捧，这趟半是有心溯源半是误打误撞，吃到了不少好东西，感觉自己脑子里很多pastry profiles也被重新奠基，标准水涨船高，回来后再也无法直视美式icing糊顶的cinnamon roll了（个人喜好shift别来杠我）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="哥本哈根"&gt;哥本哈根
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;北欧烘焙天堂名副其实，哥本哈根算得上the crème de la crème，卷得无出其右。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="hart-bageri"&gt;Hart Bageri
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;为什么先写它呢，因为短短不到两天里我去了三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始只是冲着Cardamom croissant去的（原因稍后再讲），合眼缘捎带试了Spandauer。第二次造访仍然有所克制，试了店里仅有的两款Financier和Black sesame cookie。第三次已经变成充满不舍地放肆点菜，最终抱着打包袋彻底沦陷在一只简单但堪称完美的Croissant里。救命，写下这串名字我竟又在流口水。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pandan coconut financier&lt;/strong&gt; - 这家的financier都非常油润，质地出奇得松软，跟我financier都结实耐放的印象完全不符。斑斓味道不重，那股清新的香草香是在的，跟椰香很搭，这个组合一看就很泰很亲切。虽然表面撒了一层细糖粒，但这只反而清新大过甜腻。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yuzu hazelnut financier&lt;/strong&gt; - 大意了，光看到柚子就开始脑补清新果香，但很遗憾坚果本人和坚果酱太抢戏了，根本品不出柚子味，就还挺甜腻的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Black sesame cookie&lt;/strong&gt; - 看上去规规整整一块大cookie，结果一碰就要软软地碎掉，texture跟方才的financier反而更像了，一种娇弱的美，很反直觉（是的去之前我刚吃过Levain，就……同是cookie但已经无法扯上亲戚关系）。黑芝麻从内到外，面团里还揉了白巧进去，听起来就很甜对不对？吃起来也确实很甜，但有点讨喜，属于第二口就会齁住缓缓放下，但隔一会儿我又会想去掰一块这样的间歇治愈选手。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Passionfruit cake&lt;/strong&gt; - 磅蛋糕，但酸甜！浓缩的百香果味存在感极强，非常讨喜，果香冲淡了很多磅蛋糕的腻，但磅蛋糕的配方总归大家都懂……不能多吃。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sausage roll&lt;/strong&gt; - 优秀的酥皮卷优秀的香肠，这能不好吃吗？这不能。冷吃热吃都好吃，我捶胸顿足买少了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4483.jpeg"
width="3596"
height="2636"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4483_hu_aab24175f3db9558.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4483_hu_84a833047e7955b9.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Sausage roll, 里面藏了好吃黑椒脆皮香肠，隔着屏幕我都仿佛能闻到它优美的香气"
class="gallery-image"
data-flex-grow="136"
data-flex-basis="327px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Spandaue&lt;/strong&gt;r - 喜欢蛋挞和danish的朋友不容错过，想象一下把蛋挞酥皮换成danish那种，挞液比例降低酥皮比例提高，让人很难不心动，怪不了我临时加单。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cardamom croissant&lt;/strong&gt; - 它反而低于预期了。不过主要怪斯德哥尔摩，给所有跟小豆蔻沾边的pastry都奠定了过高的基调（下篇细说）！除却巫山不是云也是没办法的事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Croissant&lt;/strong&gt; - 不想写了，好吃的Croissant什么样吃它就知道了，以上都可以不吃，只有它不能不吃。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4494.jpeg"
width="2831"
height="2796"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4494_hu_7c2b76c2df11af42.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4494_hu_a0e48b451654d3f7.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="这个Croissant，塞我嘴里"
class="gallery-image"
data-flex-grow="101"
data-flex-basis="243px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然了我对这家店有很大滤镜。晨起沿着河有一搭没一搭地走走跑跑，眼看着浓云越来越暗，雨点越来越密集，本来都想回去拿伞算了，但对比了一下距离，心一横就一路小跑过了大桥小桥去了。店里好几桌遛娃的年轻妈妈吃早饭，点单店员在我问spandauer怎么念的时候甜甜一笑（此情此景之下，我必然没记住答案！），整个人都从刚淋过一场雨的凌乱里回过神来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I’m so into this kind of impulsive visit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disclaimer：Hart有好几家分店，我只去了Holmen那家，nice and cute，无法保证更热门那家店如何。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="lille-bakery"&gt;Lille Bakery
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这家不仅红，还红得人尽皆知大排长队。在新乡看到bakery排这么长的队我是不给任何眼神的（对Librae说的就是你），但短短不到两天，这个去起来跟除了Hart Bageri以外的任何地方都不顺路的邻岛尽头的偏远小店（？）的这条每次都以龟速缓慢挪动的大长队，我排了两次。老实说，如果不是改机票太贵麻烦，我甚至想在lunch hour去第三次。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sausage roll&lt;/strong&gt; - 跟Hart Bageri的Sausage roll明显不是同一挂，内陷是肉馅那个sausage而不是香肠，肉馅调味是很熟悉的香料组合，酥皮一碰就簌簌掉渣，撒小茴香点睛之笔。肉量感人堪称酥皮开口结实大包子！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Focaccia&lt;/strong&gt; - 含水量异乎寻常的大，以至于面团咕啾啾的质感非常神奇，从没在别处吃到过含水量如此之大同时发酵气孔如此精彩的面团。甚至有一瞬间我在怀疑是不是表面的番茄出水太多了……但想必也不会浸润整个面团吧不能吧？不懂，是我无法想象但十分好奇的technique。非常推荐一试！这也是我想在lunch hour（after 12pm）再去的原因，它只在这个时段有。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4328.jpeg"
width="1951"
height="1315"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4328_hu_8c459783df9108b3.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4328_hu_e221208a83ebe08b.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="请欣赏Focaccia这巨大的气孔和蓬松的组织，我反复去世。"
class="gallery-image"
data-flex-grow="148"
data-flex-basis="356px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Berliner&lt;/strong&gt; - 长相和口感都很像donut，presentation是完整的但我不大喜欢。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Blomster bun&lt;/strong&gt; - 形似酥皮肉桂卷？但仔细吃好像不是肉桂，可能是肉桂小豆蔻或者也有其他香料的结合。texture介于roll和pastry之间，有点难以形容，整体我不是很喜欢。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bread + butter + cheese + ham&lt;/strong&gt; 平实的好吃快手sandwich！面包非常出彩，闭眼选了multigrain的（根据我有限的data points店里每天/hour有的选项不太一样），texture和面香都令人感动。然后点它让我明白了为什么队又长挪得又慢呢，因为很多东西都是现点现做啊！高挑北欧美女在你面前轻巧切开面包，抹butter夹ham这样，赏心悦目心旷神怡，这个队就让后面的人慢慢等吧（不是）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;分不清名字的当日各色小bun就随便买吧都好吃。这家虽地处偏远但人气爆棚可见还是靠扎实的面包功底，pastry反而不是特别戳中我。现在回想起那块与众不同的Focaccia我还是疯狂挠头，到底如何能把面团发成那样啊教教我吧！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="buka"&gt;BUKA
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;又一位造访两次的选手，同样好几家分店，我只去了离新港最近的那家。抱着顺路审判一下的平常心去吃，结果又让我运气极佳捡到一颗闪亮珍珠。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Focaccia sandwich&lt;/strong&gt; - 外脆内韧的Focaccia教科书一样标准，火腿+goat cheese馅料也很不错，符合想象的好吃，但第二天去的太早了还没出摊（不是）就也有点遗憾。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4394.jpeg"
width="2940"
height="2324"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4394_hu_502bcc409de2e6ca.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4394_hu_f0ceed01b112c197.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Focaccia sandwich"
class="gallery-image"
data-flex-grow="126"
data-flex-basis="303px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cardamom bun&lt;/strong&gt; - 这个名字很有误导性，其实这只更像croissant而不是bun，again要怪就怪小豆蔻圣地斯德哥尔摩！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apricot &amp;amp; ricotta croissant&lt;/strong&gt; - 对它就是那颗珍珠。短短一天塞了太多东西我的胃已经在默默哭泣，但切开它的时候还是一瞬间又在心里点起了小小火苗，底部的酥皮被馅料压住texture难以保证，不过没关系，和它上方的ricotta + 柔软湿润杏干 + 半颗糖水杏子 + 开心果碎sprinkle一起咬下去，会让人立刻想上天。乳酸菌的酸和杏干的酸非常搭，糖水杏子吃起来好像黄桃罐头哦，这一口酸甜果香爆炸在嘴里非常惊艳！万万没想到这竟然是此行吃过最清新脱俗的一只pastry。本来吃得很累了立刻就活过来了。然而为什么说它是珍珠呢，第二天去回购的那只很遗憾就完全不惊艳了，无他，中间那层杏干酸味弱了，搭起来就没那么惊喜。也是人之常情啦，就像没有两颗一模一样的珍珠一样，世上也难找同样酸的两颗杏干呢。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;吃完最惊艳的这一口，吃的时候有多惊喜幸福，吃完站起来就有多撑。于是捧着肚皮去河边散步。汩汩的流水边有人躺在河边刷手机，旁边停着婴儿车。远处河上有疑似婚礼包场，热闹的气氛时不时浸透周围的水域。我也鬼使神差就着夜色躺下，已经是晚上十点半，仍能听到远处嘈嘈切切的聊天声、歌声和年轻女孩们肆意的大笑声。夜凉风轻里，一整颗心被熨得平平的，想说哥本哈根不愧是童话镇，恰如其分美妙得不像尘世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;side note：这家出名的pistachio croissant和貌美danish完全没来得及试，但有遗憾才有下次造访对不对。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="rug-bakery"&gt;Rug Bakery
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这家有点特别，竟有table service。一推开门立刻就被正经的富丽堂皇震慑了（不是），俨然误入贵妇下午茶。咳咳，其实上面几家也有不同程度的座位/table service，但相比之下显然Rug定位更庄严肃穆（？），刚插空停好自行车火急火燎满头大汗推门而入的我显得有点不合时宜。开玩笑啦，也有很多大包小包的游客的，大家随意。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tea bun&lt;/strong&gt; - 圆圆一只小胖包，表层egg wash着色美丽，内里就是朴实无华的蛋香味甜面团。店员说就是配茶吃的简单小包，在柜台里介于隆重装饰的pastry和rustic的欧包之间，没有花里胡哨的装饰仿佛无甚特别，但浑然天成的presentation又有一丝精巧。入口平实妥帖，是会在脑子里啊原来是这样一声的好吃。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4498.jpeg"
width="3118"
height="2617"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4498_hu_e6fc09c156a366e2.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4498_hu_64a195bcdbdb327f.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="可爱Tea bun"
class="gallery-image"
data-flex-grow="119"
data-flex-basis="285px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cardamom bun&lt;/strong&gt; - 这只就是很传统的造型很经典的口味，下期跟它的亲戚们一起见。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这家店坐落于人潮拥挤的主火车站一个block开外，门开的方向倒是有点隐蔽容易错过。店员们都有一种贵价餐厅的composed气质，会认真询问to-go还是table service，以免排错队。下次想认真试试美丽pastry。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥本哈根出名的店太多，而我这次能给它的时间太少，只恨自己没长八个胃。骑着小车穿梭于河道间，阳光和细雨交织间被风吹乱头发，心里不住盘算着下家点什么来吃，真是再轻巧也没有的记忆了。会让我一遍遍在脑海里回味那个时刻，一次次想开扇任意门闭上双眼踏进去。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="斯德哥尔摩"&gt;斯德哥尔摩
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;落地当天还带着上班的疲惫心情，晚上八点还在兢兢业业跟美国这边开会，现在回想起来真是暴殄天物，身在福地还上什么班啊。当初本没抱什么必吃的决心，反而渐入佳境意外奠定了此次北欧之行探访bakery的high notes.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="lillebrors-bageri"&gt;Lillebrors Bageri
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;原来一头栽在Hart之前，我已经先在这里栽过一个大跟头了。先是连续三天每天造访，再是临走时极限打包，一共四次，别太爱了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话虽如此，也不是百分百什么都好吃，各位看官酌情判断。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;两只&lt;strong&gt;bun&lt;/strong&gt;各有各的好吃。其中一只小小蓬蓬怪可爱的不像北欧风格反而像是日式小面包，问了店员这啥只听懂了是sourdough，咬一口，咦不止不酸甚至没什么味道，再咬一口，确实只有一点点盐味和若有似无的发酵香气。它与众不同的地方在于texture，含水量高异常轻盈同时回弹非常好，表皮比起日式包有一点韧韧的，但完全没有欧包那种粗粝的风格，内里的气孔大所以空气感十足，像咬了一口清淡的云，一种细致又虚无的妙。另一只表面更粗犷更欧式，皮也确实更厚些，但内里也是类似的大气孔，巴掌大一只吃下去却没太多实感，一种举重若轻的安慰。根本不会撑死人，很好！&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_3659.jpeg"
width="2659"
height="2610"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_3659_hu_e763461214b6ce6.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_3659_hu_a337a9348563be86.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="状似朴实的一朵云"
class="gallery-image"
data-flex-grow="101"
data-flex-basis="244px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_3662.jpeg"
width="3403"
height="1968"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_3662_hu_9bc099b76065a46a.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_3662_hu_1342de0cdb82eb9e.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="咬开长这样"
class="gallery-image"
data-flex-grow="172"
data-flex-basis="415px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Almond danish&lt;/strong&gt; - 拉低平均分的选手。酥皮是优秀的，杏仁片的火候看起来也不错，但杏仁香气几乎没有，杏仁酱总觉得哪里不对油味有点annoying，难道是杏仁放久氧化了？不过确实能感觉到这家店整体的风格就是没味儿（不是），糖给得非常克制，不像在美国吃的所有的almond croissant都是冲着齁死人去的。也许成也糖量败也糖量，味道清浅的结果就是油味儿反而存在感过强，感觉这一趟倒是真的不必专门来。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Croissant&lt;/strong&gt; - 没什么好特别评价的，教科书式的标准选手，of course this is where set the bar high.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cardamom bun&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;Cinnamon bun&lt;/strong&gt;都令我嗷嗷大叫疯狂心动！详情请见下回分解🙇‍♀️&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;为什么去了四次只写出这么几条，当然是因为个别明星产品每次都要吃一遍！好吧还有一个原因是店面很小，大半面积都用作工作间，pastry展柜小小一面，能碰上什么产品出炉很看运气（和前面人会不会大手一挥把某个品项全部包圆）。可能会排一下队，但都不长，挪动的时候看工作间的baker给面团整形、往danish上挤卡仕达放莓果，甚至会想多看一阵。说到这里，貌美的danish没吃上，就还是有点心痒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然可能不至于专门为了它再飞一趟瑞典，但确实是如果再去，会想住它附近，会想每天都去的店。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="komet-cafe"&gt;Komet Cafe
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;距离city center好近但是那种闹中取静转过几个繁花街角步入安静居民区的社区小店，很适合坐在户外的可爱木椅子上边吃早饭边people watching。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Venus&lt;/strong&gt; - 第一天去的时候刚吃过午饭撑得我眼冒金星，眼花缭乱不知道该买哪只试一口，店员就推荐了这只&lt;strong&gt;cardamom croissant&lt;/strong&gt;，只能说惊为天人，真的很配这个名字！第二次没买到，我泪流成河。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Suisse&lt;/strong&gt; - 是一条（？）巧克力酱夹心的danish，好吃是好吃的，但有点太甜了，胜在外貌特别，酥皮内里松软，入口虽然甜但不会过于厚重。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Brie sandwich&lt;/strong&gt; - 小方欧包里塞brie slice配菜加一点点睛的果酱和核桃，小方包看上去朴实无华甚至还有点过于扎实，结果韧劲和香气都满分，怎么回事啊，北欧人的baking技能树到底怎么点的，怎么能把普普通通小方包烤得这么好！我仔细品味，我疯狂嫉妒。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_3675.jpeg"
width="3913"
height="2753"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_3675_hu_b5f85a9a7a65dd21.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_3675_hu_712006576dd5a848.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Brie sandwich, 这层脆壳我反复沦陷"
class="gallery-image"
data-flex-grow="142"
data-flex-basis="341px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店里的毛茸茸大狗也非常可爱，会乖乖趴在店里客人的脚边任撸。这谁顶得住，属于违规广告了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bonus&lt;/strong&gt;: Happy Atelier离这家不远，full of gluten free and vegan options，看起来也非常legit，献给好这口的朋友们。如有人吃到请告诉我水平如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可支配时间有限，明明地图上标记了成百上千bakery，结果在斯德哥尔摩太早遇到命中注定（？）反而没去探索太多未知。走过看过许多店，可能是时节不对的缘故Semla完全没吃到，就还挺遗憾的。这么说来瑞典老家也在我的心上留下了许多许多锚。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="奥斯陆"&gt;奥斯陆
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id="fuglen"&gt;Fuglen
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;传说中NYT评选出的最好喝咖啡，也就不过如此嘛。到底是好喝的，只是没到世界第一好喝那么夸张！&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Skoleboller (School bun)&lt;/strong&gt; - 很讨喜很好吃！甜甜软面包，表面裹一层椰蓉，中间窝一团卡仕达，看上去有点危险也许会很腻，但其实很有日式甜面包的风情！一口气吃掉整个我意犹未尽。挪威小朋友好幸福，去学校能吃到这种东西那我可能也会爱去。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4224.jpeg"
width="4032"
height="3024"
srcset="https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4224_hu_5824ad3d33cc06a7.jpeg 480w, https://chenyuw1.github.io/p/%E8%93%84%E8%B0%8B%E5%B7%B2%E4%B9%85%E5%92%8C%E6%AF%AB%E6%97%A0%E8%AE%A1%E5%88%92/IMG_4224_hu_2735843314a2d6f.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Skoleboller"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回咖啡，我有限的鉴赏能力只能说……flat white太奶了，比例不大对呢闭眼喝我会以为我点了杯拿铁。北欧这趟喝到的咖啡都小小杯，都没有decaf option，算单价的话都比美国佬的贵，一种北欧的骄矜！但我心服口服，确实平均水平都很不错。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="backstube"&gt;Backstube
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一个遍地开花的连锁，便宜好吃，适合饿了碰到就随处来一口。扁扁的肉桂卷形态脱俗，意外得还不错，扁扁的形状反而容易烤出一点脆边，对面团发酵工艺的要求也相对低多了，一种性价比很高的聪明做法！再次给北欧baking industry鼓掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里我已经词穷了，口水和眼泪齐流，只想回去再吃一口。本期节目就到这里，下次我们讲Cardamom bun，stay tuned！&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>